%%-----------------------------------------------------------------------------%%
%%                               PACKAGES                                      %%
%%-----------------------------------------------------------------------------%%

% \documentclass[french, aspectratio=169, xcolor={table}, %handout
% ]{beamer}

% Thème ------------------------------------------------------------
\usetheme[sidebar, toplogo, nomail, ]{Amurmaple}

% \usetheme{PaloAlto}
% \setbeamertemplate{caption}[numbered] % numérotation des figures
% \setbeameroption{show notes on second screen}
% \usefonttheme[onlymath]{serif} % en mode math, on ne veut pas la mm font que le reste du doc

% Fontes -----------------------------------------------------------
% \usepackage{fontspec}
\usepackage[%light,
]{kpfonts-otf} % Charge tout : unicode et tout et tout
% \usepackage{fonspec} % chargé par unicode math. utile si je veux une option.

% \usepackage{unicode-math}
% \setmainfont{Libertinus Serif}
% \setsansfont{Libertinus Sans}
% \setmonofont{Libertinus Mono}
% \setmathfont{Libertinus Math}%[Numbers={Proportional}]
% -------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[]{tcolorbox}
% \tcbset{parbox=false} % pour que parskip fonctionne dans les tcolorbox
\tcbuselibrary{ listingsutf8, skins, xparse, raster}
% -------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{microtype}
% \usepackage{textcomp}
%\usepackage{anyfontsize} % pour éviter l'érreur de différence de taille de caractère 
\usepackage{pifont}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, optics}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fontawesome5}
% \usepackage{thmbox} % Pb avec la bibliothèque minted de tcolorbox
\usepackage{booktabs} % toprule, middrule, bottomrule au lieu de hline
\usepackage{tabularray}
\usepackage{pdfpages}
% \usepackage{enumitem}
% Unités avec siunitx ------------------------------------------------------
\usepackage[separate-uncertainty=true]{siunitx}
\sisetup{locale = FR, }
% % graphiques -------------------------------------------------------------
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{
  yticklabel style={/pgf/number format/.cd, 
    set thousands separator={\,},
    fixed,
    /tikz/.cd
  },
  xticklabel style={/pgf/number format/.cd ,
    set decimal separator={,},
    set thousands separator={\,},%scaled ticks=base 10:3,
    fixed,
    /tikz/.cd
  },
  minor grid style = {color=gray!20},
  major grid style = {color=gray!40},
}
%chimie---------------------------------------------------------------------
\usepackage{chemfig} % formule chimique, mécanisme, Lewis
\usepackage{chemformula} % equation de réaction, Lewis?
% % mathématiques --------------------------------------------------------------
% \usepackage{mathtools} % charge amsmath % chargé par kpfont-otf
\usepackage{amssymb}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{rsfso} % améliore mathcal
\usepackage{witharrows} % flèche entre les lignes de calcul pour rq
\usepackage{esvect} % \vv mieux que \vect (trop petit)
\usepackage{bm} % \bm{} pour gras dans environement mathématique
\usepackage{xfp} % Pour avoir la valeur d'un calcul. \fpeval, \inteval
%circuits élec
\usepackage[european resistor, RPvoltages, european current, straightvoltages]{circuitikz}
\usetikzlibrary{babel}
%
\usepackage{babel}
%après babel

\logo{\includegraphics[scale=.1]{ ~/Nextcloud/cours/preambules/img/tux_chimie.png}}


% \AtBeginSection{
%   \begin{frame}
%     \sectionpage
%   \end{frame}
% }
\AtBeginSubsection{
  \begin{frame}
    \frametitle{Plan}
    \tableofcontents[sectionstyle=show/shaded,subsectionstyle=show/shaded/hide
    ]
  \end{frame}
}
\AtBeginSection{
  \begin{frame}
    \frametitle{Plan}
    \tableofcontents[sectionstyle=show/shaded,subsectionstyle=show/shaded/hide
    ]
  \end{frame}
}
%%-----------------------------------------------------------------------------%%
%%                            MACRO PERSO                                      %%
%%-----------------------------------------------------------------------------%%

% Thèmes ----------------------------------------------------------------------

\newcommand{\cheminIcones}{ ../../cours-de-physique-chimie-au-lycee/preambules/img/icones/}
\newcommand{\themeMvt}{
	\raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.11]{\cheminIcones/mvt_b} }
	Thème 2
	\raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.08]{\cheminIcones/planete_b}}
}
%
\newcommand{\themeMatiere}{
	\raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/becher_b}}
	Thème 1 
	\raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.20]{\cheminIcones/erlen_b}}
}
%
\newcommand{\themeOndes}{
	\raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.10]{\cheminIcones/onde_b}}
	Thème 3 
	\raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.05]{\cheminIcones/onde1_b}}
}
%
\newcommand{\themeEnergie}{
	\raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/pile_b}}
	Thème 4 
	\raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.2]{\cheminIcones/prise_b}}
}
%
\newcommand{\themeSNT}{
  \raisebox{-3pt}{\includegraphics[scale=.04]{\cheminIcones/logoInternet_b}}
  Sciences Numériques et Technologie
  \raisebox{-4pt}{\includegraphics[scale=.08]{\cheminIcones/logoWeb2_b}}
}
%
\titlegraphic{\includegraphics[scale=.3]{ ../../../preambules/img/tux_chimie}}
%-------------------------------------------------------------------------------------
%--- Relation maths
\newcommand{\couleurF}{yellow!10!white}
%ancienne version
\newtcolorbox{formuleDeux}[2]{enhanced, colupper=red!75!black, boxrule=0pt, sidebyside , colframe=\couleurF, colback=\couleurF ,drop shadow, width=#1, segmentation style={black!50!white, solid, line width=1pt}, lefthand ratio=#2}
%nouvelle version : adaptation automatique
\newcommand{\formuleUn}[2]{
	\begin{center}
		\tcbsidebyside[enhanced, colupper=red!75!black, boxrule=0pt, sidebyside adapt = both , colframe=\couleurF, colback=\couleurF ,drop shadow, segmentation style={black!50!white, solid, line width=1pt}]
		{#1}{#2}
	\end{center}
}
\newcommand{\formule}[2]{
	\begin{center}
		\tcbsidebyside[enhanced, colupper=red!75!black, boxrule=0pt, sidebyside adapt = both , colframe=\couleurF, colback=\couleurF ,drop shadow, segmentation style={black!50!white, solid, line width=1pt}]
		{#1}{\begin{tabular}{l}#2\end{tabular}}
	\end{center}
}
% sans les unités
\newtcbox{\cadre}{enhanced, boxrule=0pt, colframe=\couleurF, colback=\couleurF ,drop shadow}
%
\newtcolorbox{grandCadre}{enhanced, boxrule=0pt, colframe=\couleurF, colback=\couleurF ,drop shadow}

%--- A connaitre
\newcommand{\couleurAC}{blue!60!green}
%
\newtcolorbox{aConnaitre}{colback=blue!10!white,
  fonttitle=\bfseries, colframe= white, colbacktitle=\couleurAC, title= A Connaitre}
%
\newtcolorbox{aConnaitreSBS}{colback=blue!10!white, fonttitle=\bfseries, colframe= white,
  colbacktitle=\couleurAC, title= A Connaitre, sidebyside, sidebyside adapt=both}

%---  Démo
\newcommand{\couleurMath}{rgb:white,7;green,10;blue,11}
\newtcolorbox{demo}{enhanced, colback=black!3!white, toprule=3pt, bottomrule=3pt, leftrule=0pt, rightrule=0pt, colframe=\couleurMath, arc=0mm, attach title to upper, title = Démonstration \vskip 1pt , coltitle= black, fonttitle=\bfseries}

%---- Points mathématique 
\newtcolorbox{ptMath}{enhanced, colback=white, colframe=\couleurMath, arc=0mm, attach boxed title to top left={yshift=-2mm, xshift=2mm}, title = Maths , colbacktitle=\couleurMath, coltitle= white, fonttitle=\bfseries}
% Achtung
\newcommand{\attention}[1]{\begin{tcolorbox}[enhanced, width=1\linewidth, colframe=white, colback=white, sidebyside, lefthand ratio=.1, segmentation style={black!15!white, solid, line width=3pt}, halign upper=center, right=0mm, halign upper=right ]
		\huge \color{yellow!50!red} \faExclamationTriangle
		\tcblower 
		#1
	\end{tcolorbox}
}
%
% activités
\newtcolorbox{activites}{enhanced, fontupper=\itshape, colupper=blue!50, colback=gray!10,
boxrule=0pt, sharp corners}
% exos
\newcommand{\exercices}[1]{\textit{\textcolor{blue!50}{#1}}}

% Exemple 
\definecolor{couleurEx}{rgb}{.3, .3, .4}
%
\newtcolorbox[]{ex}[2][]{colback=white, halign title=left,  colbacktitle=white,
  colframe=white, coltitle=couleurEx, bottomtitle=-1mm, title=
  \textcolor{couleurEx}{\textbf{Exemple~\thetcbcounter~:} ~#2}, #1}

% --------------------------------------
\definecolor{ardoise}{rgb}{.35, .37, .42}
% Code
\newtcblisting{pythonListings}{
  enhanced,
  colback=black!3!white, 
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
  listing options={language=python,%
    basicstyle=\ttfamily,%
    keywordstyle = \color{green!60!black},
    commentstyle = \color{gray}\itshape,
    stringstyle  = \color{orange},
    showstringspaces=false,
    numbers = left,
    numberstyle = \tiny,
    numbersep = 20pt,
  }
}

\newtcblisting{python}{
  listing engine=minted,
  minted language=python,
  minted options={breaklines,autogobble,linenos,numbersep=3mm},
  enhanced,
  colback=black!3!white, 
  toprule=1pt, 
  bottomrule=1pt,
  leftrule=0pt, 
  rightrule=0pt, 
  colframe=ardoise, 
  arc=0mm, 
  attach boxed title to top left={yshift=-9pt, xshift=4pt},
  title =  \textcolor{blue!80!black}{\faPython}, 
  coltitle= black, 
  boxed title style={colback=white},
  listing only,
}
